第二輪防疫抗疫基金 參考外國政府代僱主支付薪金補就業

行政長官林鄭月娥說，本港疫情仍然嚴重，確診人數每日有雙位數字增長，政府的第二輪防疫抗疫基金將兼顧尤其是受到目前有關保持社交距離措施嚴重影響的行業。

林鄭月娥在出席行政會議前表示，自己近期不斷與各行各業代表見面，收到許多寶貴意見，不少也是希望聚焦更有效地保就業，特別是基層就業。她說，與僱主見面時，對方也是反映希望政府協助保留受聘的員工。

林鄭月娥說，目前情況嚴重，預計失業率一定會上升，企業如果仍盡力保留員工，員工已進入半工或無薪假，政府必須要用力阻止就業情況進一步惡化，由於有強制措施，政府非常關心受影響的行業，例如一些被勒令關閉的行業。

她表示，這個星期之後，陸續會有管制社交活動的指令期限到期，例如關閉商業處所、飲食業營運規管等，她會爭取盡快向社會公布最新安排，昨日已率先延長有關機場管制措施。

林鄭月娥又說，許多新增確診都是海外輸入，除非不再容許香港居民返港，否則情況會持續一段日子。

錢照收，人照炒